有冇人覺得陳奕迅首時代曲係神預言?

時代曲 預言香港人的時代曲

1996年12月，一位毛頭小子發行了他的第一張個人專輯，第一首派台歌曲《時代曲》。歌曲用「一闕歌」來貫穿，「是啊夜了吧，最後這分鐘到場」，彷彿再說他在最後一刻踏上了90年代樂壇光輝的尾班車。「只想唱一闕歌，叫你認清楚我」，就像在描述一般新人的願望。這首歌就是在寫陳奕迅自己，「日後我會如何，我也沒有來奈何」，奈何卻成為了派對完了係唯一燦爛的燈火。

20年過去，回望這首歌的出品年份，臨近九七，不知詞人本意如何，但我從這份詞中FF，卻悟出更多意思。黃偉文 Wyman Wong給陳奕迅這首詞，真是給他最完美的出道禮物，琅琅上口的規律，加上配合歌者的意境，加上歌詞的隱藏意恩，原本已是一絶。最強的是，這詞就像名酒一樣，經歷光陰的醞釀，更濃更醇。

「就散席了 人客急將美酒喝掉
趕於舞曲奏盡前離坐
是我夜了吧 最後這分鐘到場
待熱情盡過 方看到場內燦爛燈火」

對呀，就散席了，只剩七個月派對就應該吧，GOD SAVE THE QUEEN還未奏盡趕快離座吧，加拿大應該不錯。

「好想唱一闕歌 叫你認清楚我
我也曾到來慶賀
好想唱一闕歌 見證日子怎過
哪個時勢能沒有歌」

真想唱一首歌，能讓你們認識我。雖然我來遲了，但不要忘記我最後也曾有來過。

繼續睇

唔係講回歸咩

嘩屌

卻怕在今晚之後 不知有誰來迫我
轉唱另一些歌

識唔識中文

唔知咩叫係晚多

是日東主有喜 休息一天有無聽過